# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00010_文庫/00000_第一卷/00040_第2章 揚水水車與全力奔馳

- '──卡胡庫應該是鹿或山豬之類的生物吧？是說原來*湯（スープ）這個片假名單字也能通用啊？（編注：スープ是日文中的外來語。）'


## 00010_文庫/00000_第一卷/00110_後記

- 'すずの木くろ'


## 00010_文庫/00010_第二卷/00030_第2章 運籌帷幄

- '「您說『あぶみ』⋯⋯嗎？」'


## 00010_文庫/00010_第二卷/00090_後記

- '另外接著第一集繼續為本書畫出美麗插圖的黑獅子大人、為本作設計漂亮版型的ムシカゴグラフィクス大人，還有為了讓本作變得更好而拚命努力的責任編輯荒田大人，非常謝謝你們。'
- '２０１４年１０月　　すずの木くろ'


## 00010_文庫/00020_第三卷/00080_後記

- '２０１５年３月　すずの木くろ'


## 00010_文庫/00030_第四卷/00090_後記

- '大家好，早安，晚安，我是すずの木くろ。謝謝各位購買本書。'
- '日月如梭，《４０億～》系列已經出版到第四集了。這都要感謝讀者們的支持與相關人士的鼎力幫助，真的很謝謝大家。假如書賣得好，房貸就可以早點還完，すずの木覺得很開心。'
- 'すずの木くろ'


## 00020_web/002/00160_030　岩石的陰影后

- '身高以不到１７０公分的程度比一良稍矮，晒黑了的褐色的皮膚和多少夾雜著的白髮以完美的比例搭配著，挺紳士的樣貌。（ダンディ：Dandy，有魅力的大叔 == 紳士？）'


## 00020_web/002/00170_031　命運的來訪者

- '一良確認了停止轉動的水車軸心的受損情形，打開手上拿著的大學筆記本，在其中描繪著水車的圖上用紅筆寫上筆記。（大學筆記本，大學ノート。橫條紋，B5、A4大小。）'


## 00020_web/002/00230_037　路森家的浴室

- '看到拿著用途不明的凶器的筋肉男而硬直的一良，沒等到回答，瑪麗就脫光了一良的衣服掛了起來。（マッチョマン： Macho Man。Macho西語的肌肉）'


## 00020_web/003/00500_064　工作的好天氣只看樓主収藏回復

- '〖領地內的豪商維爾維魯＝邁巴赫大人（ヴィルヴェル＝マイバッハ）過了中午會面。之後，弗雷茲領地的貴族阿爾德魯托＝托雷伽大人（アルデルト＝トレーガー）、古雷哥溫領地的貴族布靈頓大人，同屬古雷哥溫領地的豪商尼貝爾魯＝費迪南德大人按順序的會面〗艾菈列舉了今天會面者的名字後，莉婕有了明顯討厭的表情。'


## 00020_web/003/00550_069　預約協調

- '「古雷哥溫領地的貴族君特＝布靈頓大人（ギュンター＝ブランデン），同屬古雷哥溫領地的豪商尼貝爾魯＝費迪南德大人（尼貝爾＝フェルディナント）分別是商務和下午的預約。這兩個人，都是兩天的連續會面」'


## 00020_web/004/00610_075　籌銭會議

- '「現在榖倉地帶以外的地方還可以開拓農地吧？我可以把能夠將水抽到高處的手搖幫浦製造方法教給你，只要有這個就能開拓農地了。」（手押しポンプ，在台灣鄉下地方至今還能看到的手搖汲水器。）'


## 00020_web/004/00620_076　深夜茶會

- '一良拿出了裝有紫錐花和光果甘草的紙袋，拆開了被透明膠帶封住的信封。（譯：一開始查リコリス的時候出現了「彼岸花」，這玩意兒正名石蒜，又稱曼珠沙華，有毒！對地球人會造成嘔吐、痙攣的話，應該可以直接把艾菈送上天堂。後來才又查到光果甘草，別名「洋甘草」。）'


## 00020_web/004/00660_080　集：最佳的請求

- '有像是金屬色彩晶玻璃（ダイクロガラス）般散發著彩虹般顏色的玻璃板，以及像金太郎糖般花紋的玻璃棒。'


## 00020_web/004/00670_081　岩盤粉碎計畫

- '「志野先生挖出來的井水，恐怕是鐵質太多，這種鐵質多得無法使用的水被稱為『鐵銹水』（カナケ水），而涌出這種水的砂層叫做『山砂』（ヤマズナ）層，從這種地層出來的水質量都不好。」'
- '順便還說到，從岩盤上頭出水的情況叫做『上溝』（ウワミズ）之類的。'


## 00020_web/004/00700_084　客戸

- '（SSE：玉＝珠、軸受＝軸承，玉軸受只是把滾珠軸承音譯成ボールベアリング的英文Ball Bearing意譯而已，中文一開始就是意譯所以不會有啥差別，實際上軸承台灣也有音譯的俗稱就是「培林」，不然就是要把片假名翻譯成「波培林」了。）'


## 00020_web/004/00730_087　欲速則不達

- '在一良坐著的長椅子的旁邊瑪麗（マリー）也坐著，手裡拿著剛才一良泡的香草茶的帶銅質把手的玻璃杯。'
- '「奴隷的孩子在出生的時候就決定了奴隷的身份。所以，在家裡瑪麗不是作為家人而是作為奴隷被使用著。瑪麗的所有權是父親所以我做不了什麼，瑪麗每天也很痛苦【マリーにも毎日辛い思いをさせてしまい、】，想著這個就乾著急⋯⋯在一良大人您的身邊服侍所得到的即使以後不回家也是好的，平時也承蒙大家的照顧了，真的非常感謝。是吧，瑪麗？」'
- '如果那樣得到一良的庇護而變得強，這樣哈貝爾也能滿足了。【とりあえずはこれでよしと哈貝爾は滿足しておくことにした。】'


## 00020_web/004/00745_088　時点でのキャラ紹介表

- '妹のマリーをとても大切に思っている。'
- '仕事中はきりっとしているが、緊張するとぷるぷるしてしまう小心者。'
- 'マリーのことを毛嫌いしている。'
- '奴隷であるマリーの實父だが、マリーを娘としては扱っていない。'
- '尼貝爾・フェルディナント　平民'


## 00020_web/004/00760_090　資料室

- '「啊！這個啊。好像是叫芳香吊墜（アロマペンダント）。」'
- '「不是，這個木裡面是把用叫做精油的藥液浸染的布放進去而來的（この木の中には精油っていう藥液を染み込ませた布が入ってるんです）。這個香味就是那個精油散發出來的。」'


## 00020_web/004/00820_096　神魂顛倒

- 'ちなみに、一良が以前伊斯提利亞に薇蕾塔たちと訪れたということも納爾森たちには話してある。'
- '「それはそうですが、詐欺を行って利益を上げている店だということは疑いようがありません。こんな者の手を借りるのはあまり氣が進まないのですが⋯⋯」'
- '「それはそうですが、この際使える物は何でも使うべきですよ。多少のことには目を瞑るべきです」'
- '「ここからは私がお話しします。實は⋯⋯」'
- 'そうしておきな。今回も少し色を付けておいてやるからね。話說之前那個男人的身份知道了嗎？'


## 00020_web/005/00840_098　某種意義上的神魂顛倒

- 'まだ氣持ちの切り替えが全くできていなかったが、一良に合わせようと必死だった。'


## 00020_web/005/01170_131　藁小屋の中で

- '看著那樣的她，愛いとおしくてたまらなくなった'
- '從頭上「メキメキッ」木板破裂的聲音。'
- '一良這樣說的時候，他們坐的房樑，「バキッ」的大的聲音回響了。'


## 00020_web/005/01180_132　現在，還

- 'くりくりっ的吉珂妮亞把線打了結，傷口的縫合算是結束了。'


## 00020_web/005/01190_133　神的定義

- '一良點了點頭，取出了房間角落包中的鎮痛劑和胃藥和リポＤ取出了。'
- '啪，從銀色的包裝取出藥片，和打開蓋子リポＤ一起交給莉婕。'
- '莉婕把藥片和リポＤ吃下去，把瓶字還給了一良。'
- '莉婕又把リポＤ拿過來，全部喝乾了。'


## 00020_web/005/01200_134　土特産

- '「太迅速了，這是以年單位來縮短工期。特別是跳ねつるべ在大活躍著」（大概是杠杆起吊東西的工具）'
- '「啊，跳ねつるべ？」'
- '「現場的工匠改造了跳ねつるべ，發明了貨物裝卸的工具。高處的東西能夠簡單的裝卸了，所以工作效率提高了」'


## 00020_web/005/01220_136　先見

- '「がんえんこう⋯⋯嗎？第一次聽的名稱，不過，鹽湖有什麼不同？」'


## 00020_web/005/01230_137　些細なきっかけ

- 'これは鉱石粉砕機という機械です。水車から延ばした軸棒に突起を付けて、その鄰に設置したハンマーを水車の回転に合わせて持ち上げさせます。突起が外れるとそのハンマーが落ちて、下の台座に置かれた鉱石を砕くという仕組みです'


## 00020_web/005/01340_148　逆鱗

- '「太失禮了！知道自己的立場嗎？在此之上還還把我當青苔（コケ）？」'


## 00020_web/005/01370_151　暴風雨之夜

- '「我們還有一良大人，即是葛雷希歐爾（グレイシオール）大人在哦。神明都站在這一方，才不會被巴貝爾打敗」'


## 00020_web/005/01420_156　増産體制

- '「十字鎬跟鏟還有斧頭⋯⋯那啥、這個是リゴ跟トラブラ來著。來看生產得挺順利呢」'


## 00020_web/005/01450_159　真面目

- '「誒（ええ），什麼都可以，請。」'
- '「芙芙（ふふ），相比起我來，你們的話更像大人呢。還擔心因為沒有什麼特別的契機，讓你們知道他是普通人。看來是過度擔心了。」'


## 00020_web/005/01460_160　打起精神

- '本來按理說，傭人能使用的只有かけ湯（這個真不知道怎麼翻，就是那種用大木勺或木桶往身上澆的洗法）這種程度的洗浴設施的浴室。瑪麗和艾菈從吉珂妮亞那得到了特別許可，能和大家一樣用帶浴槽的浴室。'


## 00020_web/005/01470_161　思い出の殘照

- '恰逢パン麥和拉塔麥收獲的季節，各處的勞動者們正全身心的投入到收割的工作中。'
- '「那麼，資金還請翻一倍，在秋天之前就請到位。同時，還請再派來裝備了リゴ和ドラブラ的３個中隊，也請先訓練好了。道路的整備也請開始吧。」'


## 00020_web/005/02090_209　たんとお食べ

- '「わっ、すごいねそれ。筒の中に巻いてあるんだ」'


## 00020_web/005/02150_215　月が綺麗ですね

- '「でも、グロいのとか怖い映畫はいくらでも見つかったんですけど、天国みたいな映像が出てくる映畫って本當に少なくて⋯⋯どうしようって宮崎さんと頭を抱えちゃいましたよ」'
- '「そうなんですか⋯⋯需要がないんですかね？」'
- '「かもしれないですね。なので、海外旅行のプロモーション動畫から切り貼りしました。まあ、見てみてください」'
- 'カメラがゆっくりと引いていき、美しく透き通ったエメラルドグリーンの海と、いくつも並ぶ水上コテージが映し出された。'
- '「おっ、いいですね。じゃあ、中に戻りましょうかね」'


## 00020_web/005/02160_216　王子様

- '投げやすいようにと、缶には木製の持ち手が付けられている。'
- '「バイクとかガソリンとは別に積んでくれ。荷馬車の最後尾で運んでいくから」'
- '隣では、マリーがアンテナを伊斯提利亞の方向に向けて持っている。'
- '「よし、バイクはこれで全部か。あとは、ドラム缶と火藥と⋯⋯」'
- '「一良さん、ちょっといいですか？」'
